export const quizData = [
    {
      id: 1,
      question: "‘নাটক কম করো পিও’ এই সংলাপটি কোথায় শোনা হয়েছিল?",
      options: [
        "কুমিল্লার এক কিশোরের মুখে",
        "শেখ হাসিনার বক্তিতায়",
        "জাহাঙ্গীরনগর বিশ্ববিদ্যালয়ে",
        "কক্সবাজারে",
      ],
      correctAnswer: "কুমিল্লার এক কিশোরের মুখে",
    },
    {
      id: 2,
      question: "‘চালাইদেন’ এই সংলাপটি কী কারণে ভাইরাল হয়েছিল?",
      options: [
        "পলকের মজার পোস্টে",
        "রাজনৈতিক বক্তিতায়",
        "আনসার আন্দোলনের সময়",
        "কোটা আন্দোলনে",
      ],
      correctAnswer: "কোটা আন্দোলনে",
    },
    {
      id: 3,
      question:
        "'নাইস অ্যান্ড অ্যাট্রাকটিভ' এই জনপ্রিয় মন্তব্যটি কোন ঘটনার পর ভাইরাল হয়েছিল?",
      options: [
        "রাষ্ট্রপতি মোহাম্মদ সাহাবুদ্দিনের মন্তব্যের পর",
        "রাষ্ট্রপতি একটি মেয়ের ছবিতে কমেন্ট করার পর",
        "অভিযুক্ত ব্যক্তির বক্তব্যের পর",
        "ডিবি পুলিশের শীর্ষ কর্মকর্তার বক্তব্যের পর",
      ],
      correctAnswer: "রাষ্ট্রপতি একটি মেয়ের ছবিতে কমেন্ট করার পর",
    },
  
    {
      id: 4,
      question: "‘মুরুব্বি, উহু উহু’ এই সংলাপটি কোথায় শোনা গিয়েছিল?",
      options: [
        "মাওলানা মোস্তাক ফয়েজীর ওয়াজে",
        "হাউন আক্কেলের বক্তব্যে",
        "আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনালের বক্তব্যে",
        "কোটা আন্দোলনকারীদের বক্তব্যে",
      ],
      correctAnswer: "মাওলানা মোস্তাক ফয়েজীর ওয়াজে",
    },
    {
      id: 5,
      question:
        "‘এই ওয়েট ওয়েট, ইটস মাই টার্ন’ এই সংলাপটি কী কারণে ভাইরাল হয়েছিল?",
      options: [
        "কাদের কাকুর বক্তিতায়",
        "কোটা আন্দোলনকারী ফারজানা সিঁথির ভিডিওতে",
        "বিচারপতি শামসুদ্দিন চৌধুরী মানিকের বক্তব্যে",
        "ডিবি পুলিশের কর্মকর্তার বক্তব্যে",
      ],
      correctAnswer: "কোটা আন্দোলনকারী ফারজানা সিঁথির ভিডিওতে",
    },
    {
      id: 6,
      question: "‘আপনি রাবিশ কথা বলবেন না’ এই মন্তব্যটি কে বলেছেন?",
      options: [
        "শেখ হাসিনা",
        "মাওলানা মোস্তাক ফয়েজী",
        "বিচারপতি শামসুদ্দিন চৌধুরী মানিক",
        "ওবায়দুল কাদের",
      ],
      correctAnswer: "বিচারপতি শামসুদ্দিন চৌধুরী মানিক",
    },
    {
      id: 7,
      question: "‘শেখ হাসিনা পালায় না’ এই বিখ্যাত সংলাপটি কোথায় শোনা গিয়েছিল?",
      options: [
        "আন্তর্জাতিক আদালতের মামলার সময়ে",
        "নির্বাচনী প্রচারণায়",
        "গণঅভ্যুত্থানের সময়",
        "ওবায়দুল কাদেরের বক্তিতায়",
      ],
      correctAnswer: "গণঅভ্যুত্থানের সময়",
    },
    {
      id: 8,
      question: "‘পালাব না, কোথায় পালাব’ এই সংলাপটি কার বক্তিতায় শোনা গিয়েছিল?",
      options: ["শেখ হাসিনা", "খালেদা জিয়া", "হাউন আংকেল", "ওবায়দুল কাদের"],
      correctAnswer: "ওবায়দুল কাদের",
    },
    {
      id: 9,
      question: "‘হাউন আংকেল’ এই সংলাপটি কার মুখে শোনা গিয়েছিল?",
      options: ["হারুন অর রশীদ", "শেখ হাসিনা", "সিমরিন লুবাবা", "ওবায়দুল কাদের"],
      correctAnswer: "সিমরিন লুবাবা",
    },
    {
      id: 10,
      question:
        "‘আবেগ কাজ করেছে, বিবেক কাজ করেনি’ এই বিতর্কিত মন্তব্যটি কোন ঘটনার পর ব্যাপকভাবে আলোচিত হয়েছিল?",
      options: [
        "বিশ্ববিদ্যালয়ের আন্দোলনের সময়",
        "গণঅভ্যুত্থানের পর",
        "একটি নৃশংস হত্যাকাণ্ডের পর",
        "সাবেক প্রধানমন্ত্রীর বক্তিতায়",
      ],
      correctAnswer: "একটি নৃশংস হত্যাকাণ্ডের পর",
    },
  ];